<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Friends>
  <Friend>
    <Id>CUSTIS</Id>
    <Name>CUSTIS</Name>
    <Url>http://www.custis.ru/</Url>
    <Description>CUSTIS — российская ИТ-компания, оказывающая услуги по проектированию, разработке, внедрению и сопровождению ИТ-систем. Клиентами CUSTIS являются Банк России, Газпромбанк, ГК «Спортмастер», организации из сферы ЖКХ, образования и др.</Description>
  </Friend>
  <Friend>
    <Id>DataArt</Id>
    <Name>DataArt</Name>
    <Url>http://www.dataart.ru/</Url>
    <Description>DataArt — компания, занимающаяся аутсорсингом программного обеспечения, специализирующаяся в области internet-приложений, технологий Internet of Things, корпоративных баз данных и инструментов промышленной автоматизации, включая системы клиент- и контент-менеджмента. Штаб-квартира компании находится в Нью-Йорке. В центрах разработки в Санкт-Петербурге, Воронеже, Днепропетровске, Киеве, Одессе, Херсоне, Харькове и Люблине (Польша) работают более 1300 специалистов.</Description>
  </Friend>
  <Friend>
    <Id>DeutscheBank</Id>
    <Name>Deutsche Bank</Name>
    <Url>https://www.db.com/</Url>
    <Description>Deutsche Bank — крупнейший по числу сотрудников и сумме активов финансовый конгломерат Германии.</Description>
  </Friend>
  <Friend>
    <Id>DodoPizza</Id>
    <Name>Додо Пиццa</Name>
    <Url>https://dodopizza.ru/</Url>
    <Description>Додо Пиццa — сеть пиццерий, использующая современные IT технологии.</Description>
  </Friend>
  <Friend>
    <Id>DotNext</Id>
    <Name>DotNext</Name>
    <Url>http://dotnext.ru/</Url>
    <Description>DotNext — крупнейшая в России конференция, посвященная разработке на платформе .NET. Среди наших докладчиков — ведущие отраслевые эксперты из России, Европы и США. Основные темы конференции — внутренности работы платформы (CLR, GC, JIT), лучшие практики по использованию инструментов, профилирование и оптимизация производительности, многопоточное программирование, нововведения платформы, решения сложных кейсов. Ноу-хау конференции — дискуссионные зоны: специальное пространство, где все желающие могут общаться как с докладчиками, так и между собой.</Description>
  </Friend>
  <Friend>
    <Id>EMC</Id>
    <Name>EMC</Name>
    <Url>http://www.emc.com/ru-ru/</Url>
    <Description>EMC Corporation — американская компания, одна из крупнейших в мире корпораций на рынке продуктов, услуг и решений для хранения и управления информацией. Штаб-квартира — в городе Хопкинтон (США). В России компания представлена офисами в Санкт-Петербурге, Москве, Екатеринбурге, Новосибирске, Хабаровске.</Description>
  </Friend>
  <Friend>
    <Id>EPAM</Id>
    <Name>EPAM</Name>
    <Url>https://www.epam-group.ru/</Url>
    <Description>EPAM Systems — американская ИТ-компания, производитель заказного программного обеспечения, специалист по консалтингу, резидент Белорусского парка высоких технологий. Штаб-квартира компании расположена в Ньютауне (США, штат Пенсильвания), а её отделения представлены в 25 странах мира.</Description>
  </Friend>
  <Friend>
    <Id>FINAM</Id>
    <Name>ФИНАМ</Name>
    <Url>https://www.finam.ru/</Url>
    <Description>АО Инвестиционный холдинг «ФИНАМ» — крупнейший в России розничный брокер, а также инвестиционная группа, специализирующаяся на оказании трейдерских, инвестиционных банковских услуг, доверительном управлении денежными средствами и ценными бумагами, инвестировании на валютном рынке Forex.</Description>
  </Friend>
  <Friend>
    <Id>Intermedia</Id>
    <Name>Intermedia</Name>
    <Url>https://www.intermedia.net/</Url>
    <Description>Intermedia предоставляет облачные сервисы для компаний малого и среднего бизнеса по всему миру. Основана в 1995 году в Калифорнии, США. Головной офис компании расположен в Силиконовой Долине (Калифорния, США), другие офисы: Нью-Йорк , Сиэттл, Лондон (Великобритания), и Санкт-Петербург (Россия). Российский офис был открыт в 2000 году.в Санкт-Петербурге.</Description>
  </Friend>
  <Friend>
    <Id>ITGM</Id>
    <Name>IT Global Meetup</Name>
    <Url>http://piter-united.ru/</Url>
    <Description>IT Global Meetup](http://piter-united.ru/itgm/itgm.html) — это ежеквартальное мероприятие, проводимое в рамках инициативы Piter United. Основной целью Piter United является создание благоприятной экосистемы для развития IT-сообществ в Санкт-Петербурге, которая позволяет IT-специалистам вне зависимости от их специализации и места работы регулярно встречаться, обмениваться профессиональным опытом, знаниями и мнениями.</Description>
  </Friend>
  <Friend>
    <Id>JetBrains</Id>
    <Name>JetBrains</Name>
    <Url>http://jetbrains.ru/</Url>
    <Description>JetBrains производит профессиональные инструменты разработки программного обеспечения, которые поддерживают самые передовые технологии, фреймворки и языки программирования. Команды JetBrains работают в Санкт-Петербурге, Москве, Праге, Мюнхене и Бостоне. Компания насчитывает примерно 500 человек.</Description>
  </Friend>
  <Friend>
    <Id>Kaspersky</Id>
    <Name>АО Лаборатория Касперского</Name>
    <Url>https://www.kaspersky.ru/</Url>
    <Description>Лаборатория Касперского — международная компания, специализирующаяся на разработке систем защиты от компьютерных вирусов, спама, хакерских атак и прочих киберугроз.</Description>
  </Friend>
  <Friend>
    <Id>Luxoft</Id>
    <Name>Luxoft</Name>
    <Url>https://www.luxoft.ru/</Url>
    <Description>Luxoft — международная компания, занимающаяся разработкой программного обеспечения и экспортом ИТ-услуг, в которой работает более 10 000 человек. Luxoft предоставляет широкий спектр услуг, связанных с программным обеспечением для различных платформ и технологий. Компания имеет 27 офисов в 15 локациях во всем мире с центрами разработки в Центральной и Восточной Европе, а также Северной Америке и Азии.</Description>
  </Friend>
  <Friend>
    <Id>Microsoft</Id>
    <Name>Microsoft Corporation</Name>
    <Url>https://www.microsoft.com/</Url>
    <Description>Microsoft Corporation — одна из крупнейших транснациональных компаний по производству проприетарного программного обеспечения для различного рода вычислительной техники — персональных компьютеров, игровых приставок, КПК, мобильных телефонов и прочего, разработчик наиболее широко распространённой в мире программной платформы — семейства операционных систем Windows.</Description>
  </Friend>
  <Friend>
    <Id>Odin</Id>
    <Name>Odin (Ingram Micro)</Name>
    <Url>http://www.odin.com/</Url>
    <Description>Odin обеспечивает решениями облачную экосистему от небольших локальных хостинг-компаний до крупнейших международных телекоммуникационных операторов.</Description>
  </Friend>
  <Friend>
    <Id>Rambler</Id>
    <Name>Rambler&amp;Co</Name>
    <Url>https://rambler-co.ru/</Url>
    <Description>Rambler&amp;Co — одна из крупнейших российских групп компаний, работающих в области медиа, технологий и электронной коммерции.</Description>
  </Friend>
  <Friend>
    <Id>SberbankTechnology</Id>
    <Name>Сбербанк-Технологии</Name>
    <Url>http://sber-tech.com/</Url>
    <Description>Сбербанк-Технологии - молодая IT-компания, входящая в Группу Сбербанк.</Description>
  </Friend>
  <Friend>
    <Id>Selectel</Id>
    <Name>Selectel</Name>
    <Url>https://selectel.ru/</Url>
    <Description>Российский хостинг-провайдер, владелец сети из шести дата-центров, в Москве, Санкт-Петербурге и поселке Невская Дубровка (Всеволожский район Ленинградской области). Компания была основана бывшими инвесторами социальной сети «ВКонтакте». Первый дата-центр был открыт в Санкт-Петербурге.</Description>
  </Friend>
  <Friend>
    <Id>SEMrush</Id>
    <Name>SEMrush</Name>
    <Url>https://www.semrush.com/</Url>
    <Description>SEMrush — международная IT-компания, в которой создают большую маркетинговую платформу. С помощью SEMrush можно отслеживать онлайн-стратегии конкурентов, оценивать свои успехи во многих маркетинговых сферах: от позиций в Google до социальных сетей; можно автоматизировать поиск ключевых слов, аудит сайта и другие онлайн-активности.</Description>
  </Friend>
  <Friend>
    <Id>Tinkoff</Id>
    <Name>Тинькофф</Name>
    <Url>https://www.tinkoff.ru/</Url>
    <Description>Тинькофф Банк — российский коммерческий банк, сфокусированный полностью на дистанционном обслуживании, не имеющий розничных отделений и банкоматов. Штаб-квартира банка расположена в Москве.</Description>
  </Friend>
  <Friend>
    <Id>Yandex</Id>
    <Name>Яндекс</Name>
    <Url>https://www.yandex.ru/</Url>
    <Description>Яндекс - российская транснациональная компания, владеющая одноимённой системой поиска в Сети, интернет-порталами и службами в нескольких странах. Штаб-квартира компании расположена в Москве.</Description>
  </Friend>
</Friends>